［Law] 平衡輸入貨品

假設從當批發商入口一啲物品（手袋、波鞋、化妝品）嚟香港賣，咁版權條例係咪唔適用？ 即係可以係產品發佈15個月內售賣？

假設佢係香港有獨家代理商，我平衡輸入售賣有冇犯法？（當我係當地零售店買）

前提：貨物係正版

求law JJ 解答